---
title: RHCE 經驗談
date: 2020-03-06T20:00:00+08:00
tags: ["CentOS7", "RHCSA", "RHCE", "redhat"]
draft: false
---

![Book](/img/2020/03/RHCE_Book.jpeg)

<!--more-->

先前考過 RHCE 之後, 總想著哪天要來寫寫 RHCSA, RHCE

只是翻開那厚厚一本(其實有三本) 比我錢包還要厚好幾百倍的原文書

總是讓我退卻萬分, 因為不知從何開始

而且網路上太多太多人寫這些了

我又很懶的打一堆廢話, 寫這些東西很無聊, 別人看了也很無聊

(疑! 會有人點進來看嗎? 不對, 有沒有流量都還是問題)

不管啦, 就假裝我有一群粉絲在關注好了

這系列文章, 想以自己平常工作環境的角度, 來寫 RHCE 以及 Linux

盡量用比較不無聊的角度出發, 以圖片代替文字, 看看能不能把這堆東西變得比較有趣些

所以將不會是那種講硬技術的系列文, 畢竟, 觀念到位比啥都重要

得知考過那週, 很心動的想說來以 RHCA 為目標好了, 上網查一查整理後發現我真他媽太天真了

![redhat_certificates](/img/2020/03/redhat系列認證.png)

- 淡藍框: 恆逸授課的原廠課程
- 黑色框: RedHat 官方的考科
- 橘色框: 通過考科後, 可以拿到的證書

左上圖是" redhat 的主要認證(證照), 越上面難度越高

左下圖是我目前通過的 RHCSA, RHCE, 他讓我準備期間半年沒辦法好好睡覺

右圖則是 RHCA 的領域, 只要通過 5 項 並且你是屬於 Current RHCE, 便可解鎖 RHCA

直到現在已經 1 年多過去了, 目前依然沒有拼下去的衝動

畢竟這課程太貴太貴了~ 而且下班後緊接著上課, 那擠爆人的車廂, 怎麼想都是惡夢

但或許哪天公司出錢要我去上課, 我會很樂意的


## 結語

本文全是廢話

---